%@Titre: Dijon -- 1997
Les numéros d'appel téléphonique en France commencent par 01, 02, 03,
04 ou 05. Dans une entreprise ayant effectué 1\,500 appels, on a relevé
le tableau suivant :
$$\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|}
\hline
Début du numéro&01&02&03&04&05\\
\hline
Nombre d'appels&&330&144&261&171\\
\hline
\end{tabular}
$$
\begin{myenumerate}
\item Quel est le nombre d'appels pour la région Île-de-France (numéro
commençant par 01) ?
\item Quel est le pourcentage d'appels pour la région Nord-Ouest
(numéro commençant par 03) ?
\end{myenumerate}